<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programming on Ivan Personal Blog</title>
    <link>/categories/programming/</link>
    <description>Recent content in Programming on Ivan Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id-id</language>
    <lastBuildDate>Tue, 11 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/categories/programming/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>gocryptfs</title>
      <link>/blog/gocryptfs/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/gocryptfs/</guid>
      <description>buat encrypt directory :
mkdir rahasia_kecil gocryptfs -init rahasia_kecil The “gocryptfs.diriv” is a short binary file, while “gocryptfs.conf” contains settings and information you should keep safe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VIM</title>
      <link>/blog/vim/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/vim/</guid>
      <description>Langkah-langkah yang Harus dilakukan untuk mendapatkan Vim:  install vim (proses ini pada Ubuntu, dan Turunan Linux Debian lainnya):  sudo apt-get install vim menambahkan plugins mengunakan vim plug  curl -fLo ~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux tar Command</title>
      <link>/blog/tar/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/tar/</guid>
      <description>File compression is an essential utility across all platforms. It helps you reduce file size and share files efficiently. And compressed files are also easier to copy to remote servers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Code</title>
      <link>/blog/vscode/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/vscode/</guid>
      <description>Extensions  Auto Rename Tag Bracket Pair Colorizer ES7 React/Redux/GraphQL/React-Native snippets Highlight Matching Tag indent-rainbow Prettier - Code formatter vscode-styled-components   setting JSON { &amp;#34;highlight-matching-tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WSL</title>
      <link>/blog/wsl/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/wsl/</guid>
      <description>Install Linux Environment untuk Windows 10 Install nodeJS dengan mengunakan nvm (node version manager) lebih baik dengan windows linux subsystem Untuk instalasi kita harus mengaktifkan wsl (windows linux subsystem)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MySQL</title>
      <link>/blog/mysql/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/mysql/</guid>
      <description>Cara mengunakan MySQL-cli (command-line) Setelah instal database MySQL secara default kita mendapatkan MySQL-cli terinstal pada system.
Login pada MySQL-cli sebagai root</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MD5deep</title>
      <link>/blog/md5deep/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/md5deep/</guid>
      <description>MD5deep MD5deep adalah aplikasi untuk membuat hashing dari sebuah file, output yang di hasilkan digunakan untuk memverifikasi integritas dari sebuah file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu</title>
      <link>/blog/ubuntu/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/ubuntu/</guid>
      <description>Langkah-langkah yang Harus dilakukan setelah fresh install os:
 1. setelah instalasi pertama buat user baru agar tidak mengunakan root adduser &amp;lt;username&amp;gt; 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
