<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Ivan - Personal Blog</title>
    <link>/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Ivan - Personal Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Linux tar Command</title>
      <link>/blog/tar/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/tar/</guid>
      <description>File compression is an essential utility across all platforms. It helps you reduce file size and share files efficiently. And compressed files are also easier to copy to remote servers.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pengantar Hukum Pajak</title>
      <link>/blog/pengantar-hukum-pajak/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/pengantar-hukum-pajak/</guid>
      <description>Pengertian Pajak Pasal 23A UUD 1945 (Amandemem IV) mengatur bahwa Pajak dan pemungutan lain yang bersifat memaksa untuk keperluan Negara diatur dengan undang-undang. Hal ini berarti bahwa semua peraturan perpajakan harus merujuk pada suatu undang-undang dan peraturan hukum di bawahnya sepanajang terdapat pelimpahan dari undang-undang yang mengaturnya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MySQL</title>
      <link>/blog/mysql/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/mysql/</guid>
      <description>Cara mengunakan MySQL-cli (command-line) Setelah instal database MySQL secara default kita mendapatkan MySQL-cli terinstal pada system.
Login pada MySQL-cli sebagai root
mysql -u root -p Membuat Penguna(User) baru dengan perintah:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MD5deep</title>
      <link>/blog/md5deep/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/md5deep/</guid>
      <description>MD5deep MD5deep adalah aplikasi untuk membuat hashing dari sebuah file, output yang di hasilkan digunakan untuk memverifikasi integritas dari sebuah file.
instalasi aplikasi sudo apt-get install md5deep membuat hashing dan di simpan dalam file checksums.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu</title>
      <link>/blog/ubuntu/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/blog/ubuntu/</guid>
      <description>Langkah-langkah yang Harus dilakukan setelah fresh install os:
 1. setelah instalasi pertama buat user baru agar tidak mengunakan root adduser &amp;lt;username&amp;gt; 2. berikan user baru kemampuan root (sudoer) usermod -aG sudo &amp;lt;username&amp;gt; 3.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
